蘋論：特朗普路線不動如山（古立）

節錄

蘋論：特朗普路線不動如山（古立）

經過世界各地四萬多人參與的大規模測試，美國和德國合作研發的武漢肺炎疫苗讓九成接種的人產生免疫力，效果超乎理想——。。。。。。。。。。。。

得票勝2016年 證政策獲支持

毋庸諱言此非唯一面世的疫苗。聯合國指當下世界各國在研發、測試過百種對付武漢病毒的疫苗。解放軍的陳薇少將先前即平地一聲雷，聲稱早於今年3月16日已在武漢接種了「天下第一針」。8月11日，俄羅斯又公佈其「衞星號」疫苗業已應市，普京女兒且率先接種了，而效果奇佳云云。國際金融市場對早着先鞭的中、俄疫苗不見有絲毫反應，對美、德疫苗可亢奮異常，何也？

金融市場認錢不認人，按理投資者不致囿於種族政治意識形態而冷待中、俄疫苗。不辯的事實是，無論是美國或德國，研發、測試疫苗的程序公開透明，營虛造假的機會較低，故此贏得投資者以至普羅大眾的信心。反觀中、俄疫苗，從研發到測試都如同軍事機密；即使跟美、德一般地要求嚴謹，外人不好掌握，難以取信於人。搶閘推出疫苗，反令人懷疑其目的到底是為了治病救人抑或旨在宣傳為國增光。

疫苗不是一門容易經營的生意。有別醫治危疾、長期病患藥物，疫苗研發既曠日持久且成本高昂，可是大都只需注射一劑而毋須重複使用。翻頭客欠奉，即使製造疫苗不用賠本亦非賺大錢的生意。哪怕有蓋茨般的慈善機構或政府資助，藥廠大都不熱衷其事。換言之，金融市場表現亢奮，並非看好藥物股的前景，而是有疫苗之助，世界經濟走出死暗的幽谷可期，那當然是值得亢奮了。

不遲不早，揀在美國大選後不到一個星期公佈疫苗有料到此大好消息，不禁令人懷疑其背後是否另有政治盤算，譬如慌怕選前公佈將引發替特朗普造勢助選的指控，捲入不必要的政治漩渦。雖無疫苗之助，特朗普依然奪得七千多萬張選票，數目尤勝2016年；成績一再拆所有民調的招牌、令所謂專家們跌滿通地眼鏡，足見其政策贏得鐵粉的支持堅實無比，絕非個別事件。除了疫情曙光在望，金融市場能不為民意的明確表態而雀躍？

共和黨仍掌參院 可制衡總統

特朗普的政策憑何贏來振奮人心的堅實支持？四年來他兌現承諾交足數：在內大幅減稅、削除管制干預，改善營商環境，提高就業、着實促進貧下階層的收入；對外部署從歐洲撤軍藉此迫使盟國增加軍費減輕美國的負擔、締造中東和平、對華強硬……雖是肺炎病毒肆虐，這些政策顯然贏得廣大選民的支持。是以56%的美國人認為其境況勝過四年前特朗普就任之時；其支持度之高，史無前例。雖則如此，得票依然不及拜登，叫人擔心一旦白宮換了主人，得人心的政策將伊於胡底？

國會選舉的結果讓大家舒一口大氣：哪怕尚待展開的官司訴訟無以保住白宮，在參議院，共和黨依然緊握控制權，能否決總統的主要任命、制衡其政策；在眾議院，民主黨雖佔有大多數，議席可減少了；在地方，共和黨州長數目有進賬；好些州的加稅議案都被選民駁倒。在在顯示，民主黨左翼加稅、管制升級、增加福利開支免費午餐之路行不得也哥哥。與此同時，特朗普已在最高法院奠定六比三之絕對優勢，未來二、三十年激進分子都難以翻案。小修小補難免，特朗普體現的大方向不會有變。

。。。。。。。。

古立

周一至周六刊出

呢次放過民主黨，四年後佢地會用更完美既方式操控選舉